同時間另搞集會 「獨派」香港民族陣線：修補裂痕責在民主派 中大學生會長：被民陣拒上台發言

同時間另搞集會 「獨派」香港民族陣線：修補裂痕責在民主派 中大學生會長：被民陣拒上台發言
立場報道2018/4/7 — 21:45

AAA
香港民族陣線召集人阿南
香港民族陣線召集人阿南

香港大學法律學系副教授戴耀廷連日遭中國政府、香港政府及建制派批鬥，指他鼓吹港獨。民主派今晚在立法會示威區舉行「撐言論自由．撐學術自由集會．撐戴耀廷」集會。名為「香港民族陣線」的組織，同一時間於立法會示威區外舉行「捍衛言論自由，打倒港版紅衛兵」集會，「向共產陣營展示獨派捍衛言論自由的決心」。

「香港民族陣線」稱「即使戴耀廷作為『偽獨派』，其所帶出的問題仍然深刻：假使連戴耀廷一樣的保守立場都可以被共產陣營指控『播獨』，就沒有香港人可以宣稱自己是安全的」。中大學生會等大專學生組織代表也出席集會。

本民前和青政也支持集會

廣告

香港民族陣線召集人阿南稱，今次集會約有四五十人參加，本土民主前線和青年新政也有支持今次集會。認為在目前獨派較低迷的狀況下，算是預期中的反應。「與民主派集會在同地點時間舉行，是希望(立法會示威區)入面的人看到，我們獨派在這件事上也是抱著支持戴耀延的態度。有很多網上言論會指責獨派不做事、任由戴被批鬥，想他們看到獨派的立場，這事上我們不是不聞不問，也是有相應的行動。」

香港民族陣線在2018年4月7日舉行集會

香港民族陣線在2018年4月7日舉行集會

廣告

他指，不同意戴耀廷很多的行為，「但我會捍衛你發言的權利。連他這樣溫和的人也被打壓時若沒人理的話，可想而知下一班可能會是曾說支持民主自由的市民，這在壓迫香港的核心價值。」他「指今日在香港，政府會用「港獨」的名義去攻擊每一個人。

對於中大學生會會長稱被民陣拒上台發言，阿南說「感覺是你若不是我的嫡系親信，你就永沒出頭之日，上台講句說話也不行，一台獨大」。（民陣回應請看另篇報道：中大樹仁學生會稱被拒發言 民陣：望按原安排用學聯名義，未以「不容許」字眼回應要求）

相關文章
中大樹仁學生會稱被拒發言 民陣：望按原安排用學聯名義，未以「不容許」字眼回應要求
2018/4/8 — 1:08

民主派撐自由集會 戴耀廷：沒有領袖不死政權不倒制度不變 堅持用民主運動反專制
2018/4/7 — 19:42

阿南稱，「這個責任不在獨派身上，連一直以來有『血海深仇』的港獨派也出來聲援，還有人出來指罵我們，修補裂痕的責任不在我們身上，而是在他們身上。如他們有些微遠見的話，可以預見今次是戴耀延、一個最溫和的學者也會被貼上港獨標籤，下一個一定是他們吧，他們可能沒想到這一點。」

中大學生會長：被民陣拒上台發言

中大學生會會長區倬僖發言時稱，「我們本來不應是在這裡的，本會在入面大台（民主派集會）說話的，但民陣的人跟我們說，只會讓學聯的代表上台，是不會有學界代表在這說話。沒辦法我預備了script不能在裏面講，就在這裡講吧」。

他指，「今時今日戴被港共政權文革式批鬥迫害，不是因他支持港獨，只因他是反對派，在港共政權、獨裁者眼中，不論是爭取民主自由還是法治，由港人爭取自己未來在獨裁者眼中我們都是港獨派。但入面仍有很多人，以為不說港獨，政權就不會打壓。這政權把我們所有反對政府出路全封殺，終有一日迫人民上獨立道路，除爭取香港獨立外，我們沒有其他出路，去爭取香港的民主。」

撐下樓主，好驚連登變左泛民既另一大台

五毛同泛民打手正朝呢個方向進行
五毛寧願要泛民維穩 都唔要獨派成長

五毛ikuchan

LIKLN呢班犯民打手完全封鎖本土港獨用戶無用架，本土港獨唔會就咁消失架，正視你班冚家鏟犯民自大、擁抱建制啦屌你老母

四十人 有去嘅都知唔止咁少

五毛Ikuchan